# 5. Розробка власних контейнерів. Ітератори
## Тема
- Набуття навичок розробки власних контейнерів.
- Використання ітераторів.

## 1. Вимоги
- Розробити клас-контейнер, що ітерується для збереження початкових даних завдання л.р. №3 у вигляді масиву рядків з можливістю додавання, видалення і зміни елементів.
- В контейнері реалізувати та продемонструвати наступні методи:

  - String toString() повертає вміст контейнера у вигляді рядка;
  - void add(String string) додає вказаний елемент до кінця контейнеру;
  - void clear() видаляє всі елементи з контейнеру;
  - boolean remove(String string) видаляє перший випадок вказаного елемента з контейнера;
  - Object[] toArray() повертає масив, що містить всі елементи у контейнері;
  - int size() повертає кількість елементів у контейнері;
  - boolean contains(String string) повертає true, якщо контейнер містить вказаний елемент;
  - boolean containsAll(Container container) повертає true, якщо контейнер містить всі елементи з зазначеного у параметрах;
  - public Iterator<String> iterator() повертає ітератор відповідно до Interface Iterable.
- В класі ітератора відповідно до Interface Iterator реалізувати методи:

  - public boolean hasNext();
  - public String next();
  - public void remove().
- Продемонструвати роботу ітератора за допомогою циклів while и for each.
### 1.1 Розробник
- Іванчихін Михайло
- КН-921в
- 2 варіант

### 1.2 Загальне завдання
- Розробити прогрму 
- Оформити роботу


### 1.3 Задача
див. у 1

## 2. Вивід у консоль
~~~bash
toString():[Як, умру, то, поховайте, мене, на, могилі]
add(String string):true
remove(String string):true
Item in Object[] toArray() = Як
Item in Object[] toArray() = умру
Item in Object[] toArray() = то
Item in Object[] toArray() = мене
Item in Object[] toArray() = на
Item in Object[] toArray() = могилі
Item in Object[] toArray() = Т. Шевченко
size():7
contains(String string):true
containsAll(Container container):false
Iterator has next, word is - Як
Iterator has next, word is - умру
Word 'умру' was be deleted
Iterator has next, word is - то
Iterator has next, word is - мене
Iterator has next, word is - на
Iterator has next, word is - могилі
Iterator has next, word is - Т. Шевченко
~~~
  
### 2.1 Засоби ООП
- Java code convention
- JDK:
- Ітератор
### 2.2 Ієрархія та структура класів
- 1. Main

### 2.3 Важливі фрагменти програми:
- Сортировка за алфавітом
~~~java
//String toString()
System.out.println("toString():" + arrayList1.toString());

//void add(String string)
System.out.println("add(String string):" + arrayList1.add("Т. Шевченко"));

//boolean remove(String string)
System.out.println("remove(String string):" + arrayList1.remove("поховайте"));

//Object[] toArray()
// Create an array from the ArrayList
String arraylist2[] = new String[arrayList1.size()];
arraylist2 = arrayList1.toArray(arraylist2);
arrayList1.toArray(arraylist2);
for (String item : arraylist2) {
    System.out.println("Item in Object[] toArray() = " + item);
}

//int size()
System.out.println("size():" + arrayList1.size());

//boolean contains(String string)
System.out.println("contains(String string):" + arrayList1.contains("мене"));

//boolean containsAll(Container container) 
//Creating another empty List
List<String> listTemp = new ArrayList<String>();
listTemp.add("то");
listTemp.add("Україна");
listTemp.add("переможе");
System.out.println("containsAll(Container container):" + arrayList1.contains(listTemp));

String wordDel = "умру";
String word;

Iterator<String> iterator = arrayList1.iterator();

while(iterator.hasNext()) {
	word = iterator.next();
	System.out.println("Iterator has next, word is - " + word);
	if (wordDel.equals(word)) {
		iterator.remove();
		System.out.println("Word '" + word + "' was be deleted");
	}
}
~~~
## Варіанти використання
Демонстрація роботи ітератора 
## Висновки
На цій лабораторній роботі навчились працювати з ітератором
